{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_087503",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024009",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 봉정사 화엄강당(安東 鳳停寺 華嚴講堂)"
    },
    "text": "慶尚北道安東市西後面(ソフミョン)の、鳳停寺にある朝鮮前期に改修された寺院の建物だ。1967年には宝物に指定された。建物は前面3間、側面2間の平屋の建物で構成されていて、屋根は切妻屋根である。鳳停寺は本堂と極楽殿の間に位置して、大雄殿の前庭に向かっている。棟上げによると、1588年に修理・復元された。石垣の上には、低い基壇があり、建物は柱の上にジュシムポギェ様式を用いて建てられた。家具は段々変わっている折衷様式となっている。建物前面にはギョサルチャンを持った台所と4分閤門がある。側面には大黒柱とうだつを持ったマルボロがある。建物の柱の間隔は広く、柱は太くて短いし、恐怖の不在も高く、太い。しかし、壁と屋根の比例は均衡感を見せている。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳳停寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "安東市西後面(ソフミョン)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1967年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の建物の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "前面3間、側面2間の平屋の建物で、切妻屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺は本堂と極楽殿の間に位置していますか？",
            "answer": "はい、本堂と極楽殿の間に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の棟上げはいつ行われましたか？",
            "answer": "1588年に修理・復元されました。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の建物はどのような様式で建てられていますか？",
            "answer": "ジュシムポギェ様式を用いて建てられています。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の建物前面にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "ギョサルチャンを持った台所と4分閤門があります。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の側面にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "大黒柱とうだつがあります。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の建物の柱はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "柱は太くて短く、間隔が広く、恐怖の不在も高く、太いです。"
        },
        {
            "question": "鳳停寺の壁と屋根の比例はどのようになっていますか？",
            "answer": "壁と屋根の比例は均衡感を見せています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 233,
        "QA": 313
    }
}